【意國大選】全國逾百個示威 右派領袖籲「意大利優先」

意大利3月4日周日將舉行大選，上周六是競選期結束前最後一個周末，全國至少有119個示威，極右和反法西斯組織分別動員，情況惹火。警方雖派5,000人維持秩序，仍有零星衝突。

由北方聯盟改名而成的反移民政黨聯盟黨，周六在米蘭市的集會稱有5萬人參加，領袖薩爾維尼（Matteo Salvini）高呼「意大利優先」，稱他唯一會給非法移民的東西，就是遣返回程票。該集會和平舉行，但在同市新法西斯組織「龐德之家」的集會，前來狙擊的反法西斯人士跟警方短暫爆發衝突。

執政社會黨和多個左翼組織在首都羅馬舉行的反種族主義集會，約有2萬人參加，總理真蒂洛尼和前總理倫齊亦有出席。該集會也是和平進行，但同市由左派工會發起的另一場反對勞工法改革示威，有示威者向警察擲炮仗。

民調顯示，前總理貝盧斯科尼領導意大利力量黨、聯盟黨和意大利兄弟黨右派聯盟，支持率領先但未過半數；反建制民粹「五星運動」在有大量選民投抗議票下，有望成最大單一政黨，中間偏左民主黨則料會慘敗。
法新社/德新社/美聯社